疑似甲狀腺機能亢進,大唔大獲?

難唔難醫?
係咪要跟一世?

對於身體其餘野有冇影響

唔大獲
食左年半綠色藥丸無事了

會唔會復發？睇人好易
點決定做手術定食藥定食錪？

早啲睇，我太遲先睇
要割甲狀腺

仆由細到大都唔食魚成日俾人話睇住甲狀腺有事
關唔關事?

最好食藥控制到.唔係手尾長
始終係內分泌系統.會影響全身
特別係心臟

有咩病徵同埋響邊度睇？

我5年前都check到甲亢，食左年半藥，touch wood冇番發

點決定食藥定做手術？
好似要食好耐藥

另外想生仔點算，
對日常有冇咩特別野？
利申 唔係我

樓主身型瘦唔瘦

當時睇政府，佢話食藥就ok，所以冇諗過做手術。
但未check到之前日日都好抑鬱咁喊，又會超級神經質

唔是我
瘦左
40尾接近50

同大頸泡有無關係？

藥分量幾多？每日幾次
醫生話好大機會係，明天知

對日常有冇影響，唔做得咩/食咩

我果時正常生活，每日食一次藥，每次兩粒，仲成日唔記得左食

人人個病情都唔同，我好簡單就冇事，希望佢聽日睇左報告都冇事啦

多謝絲打關心同祝福
明天報告下，但病徵好似
其實我都係第一次聽，係咪唔算嚴重病？

其實好多人都有，最緊要定時食藥控制住同盡量放鬆心情啦，唔算係嚴重病
利伸：小學時有甲亢食咗兩年綠色丸仔依家仲生勾勾

甲亢(即係大頸泡) 嚴重係會死人的
亦有機會併發Grave's disease

輕微可以食綠色丸仔解決(但對肝唔好)
嚴重但舒緩病情 可以去打打類固醇
嚴重想斷尾需要飲碘水或者割甲狀腺(小手術即日出得院), 但成世都要每日食補充劑

症狀有: 心跳快(靜止都over 100), 手震, 胃口好好但越食越瘦, 甩頭髮, 易怒

我食左三年綠色藥，兩年前終於穩定返
但未感覺到自己有翻發

無錢睇就睇政府

負擔得起可以去中建睇龔慧慈醫生
（當時問過HA高層香港睇甲狀腺佢係最好)
但就唔平，覆診拎藥一次都要2500-3000左右
上lab 照CT scan 同抽血驗血要7k-10k左右

小五開始有事食到中四 一開始要食心臟藥因爲跳得勁 行行急就岀事 停過幾次藥都反發 醫生後尾話再反發就要飲*殿水 之後真係無事到宜家 都算正常無事
我都係睇政府醫生

上年年頭check到有事
食左年半藥 岩岩停左藥
好普遍 好小事架咋 keep住食藥 戒紫菜 戒蠔

我就係返發嘅成功倒子

點解呢個病會突眼？

併發Grave's Disease
但唔一定出現，唔併發唔會突眼

Graves' disease係甲亢最常見既原因(但唔係唯一原因)
係一種免疫系統病
有好多唔同既抗體打返身體正常既組織, 引致發炎
有D抗體打TSH receptor, 咁就甲亢 (thyroid stimulating immunoglobulins)
有D抗體打眼球後面既肌肉同軟組織, 咁就凸眼(exophthalmos, Graves' ophthalmopathy既其中一個表現)
唔係所有Graves' disease都會有ophthalmopathy, 約莫20-40%左右
常見係飲完radioactive iodine之後

btw政府睇甲亢都算係咁
口服藥, iodine, 手術都有, 又可以轉介眼科
覆診抽血又可以好密
係排期唔知排到幾時

最尾醫生話超左好多倍,數唔到,可能拖太耐,其實呢個病唔係到真係出晒來真係無人知,睇過好多次私家都係9UP 腸胃病,發炎之類,屌!

依加,等緊專科睇點醫
之後都要排期架咩?唔係依加睇完就比藥食等覆診或做手術?

另外問下如果突眼/腫頸,之後會唔會好番?

會 我個陣主要病徽係手震心跳快瘋狂柯屎

最終結果係要食藥,預食一年半左右
但頭果排要每日食6粒綠色藥,係咪好嚴重？幾星期再試４粒睇下點

醫生講到明話有喉嚨痛發燒就即刻要去睇急症，怕白血球低細菌感染，好似好嚴重咁既。。。各位巴絲係咪都係咁？
唔比食海產，咁咸水魚／淡水魚得唔得?

佢講最嚴重事故姐
你當藥係糖咁食就得
我開頭早晚各2粒
食左三個月就一日兩粒
半年就一日一粒 搞掂

鹽駛唔駛轉食無錪鹽？

有部份人基因問題食綠色藥會有嚴重副作用 白血球數大降
不過好易發現 有事既一食就會出事
利申：屋企人瀨過野

之前睇，醫生話做完手術有機會要食補充藥，唔做手術都係要食藥控制甲狀腺素嘅分泌正常
我就好耐之前飲過錪水，但甲狀腺素又升返，而家每日都要食藥，keep住覆診
唔夠甲狀腺素嗰陣易攰、手震，可能我比較輕微，大頸泡幾年前飲完錪水就冇咗

但佢依加拎左藥係食白色藥
頭28日每日3次 每次2粒 同 心跳藥

樓主去咗邊到睇？
我都懷疑自己有
但唔知去邊睇好

突眼係咪無得做手術縮返入去

我食極唔肥，失眠成日發夢，標冷汗

係咪check check好d

同埋應該去邊到睇醫生

追完post thank

醫院先check到，要驗血

有，但風險高

想知 甲亢 患者 會唔會轉晒用無錪鹽？ 定照用番普通

好易復發

可以去驗血睇報告

鹽既錪含量都唔係特別高，照食都得

上年四月有事 果時心跳去到16x ppm 入左急症
而家唔洗食藥三個月了，但戒口戒到好嚴格先得
而家跟low iodine食譜食野，我都好怕復發 巴打加油

食咗年半綠豆仔番發過一次
依家仲食緊仲要食多半年
及早發現唔大獲

佢唔係食綠色藥,係白色的,仲有心跳藥

戒口有冇大致標準?絲打主要戒什麼食物類別?
網上好多版本

請保重,呢個病好易復發
究竟會唔會有斷尾,定一路KEEP住

食緊都番發?
點知先番發,覆檢?

利申：已飲碘水
食綠色藥控制唔到
keep住有超正常水平
食綠色聽醫生講傷肝
索性碘水斷左甲減
食甲狀腺素補充當食維他命
不過都要定期check驚太低
而家要減磅好煩
之前胃口太大
而家因為代謝慢左肥得快

食食下定期覆診先知?
做手術同錪水係咪一樣要食成世補充劑?
飲得錪水係咪第二嚴重?

我係因為有朝起身半身不遂咁入急症發現有甲亢
定期覆診其實係幫你check住個甲狀腺素會唔會過高
飲完之後就幫你check住會唔會過低...
甲狀腺素關係到新陳代謝
而家我過低搞到肥左同埋要加多少少補充劑
不過起碼唔洗擔心會有甲狀腺風暴
係要控制下飲食唔好太過份
暫時都正正常常
不過係跟一世
女比男易有
聽醫生講多素同遺傳有關
但我好好彩
屋企無人有同時我係男

飲完碘唔一定會完全將甲狀腺收皮
所以有機會只係將甲狀腺功能減弱
我飲得碘都係應該係個甲狀腺太大
用藥無咩用先出此下策

你都好黑仔,聽襯都係女患者較多
你甲亢飲完錪水變左甲低?

好怕佢食藥食一世,依加食年幾都要每日幾次

飲食有冇咩特別要注意?網上太多版本,知道主要海鮮唔得

我之前有，靠食藥醫好，5 年後翻發，要再食藥

我食綠色藥同心跳藥，不過我體質唔同，食1-2個月綠色藥甲狀腺素就會過低要停
我戒蛋黃、奶製品、海產、醬油同用無碘鹽
基本上盡量唔好出去食野，如果要出去我通常只會食粟米/方包/飲野
9成野食都自己煮、面包都自己做
當訓練下廚藝

點樣預防，好驚

生活盡量隨心啲唔好咁大壓力

醫生又話除左海產類，平時照日常就得
飲牛奶都唔得架？

無錪鹽有冇用？

真心係壓力引致，小心注意

每日食 有冇副作用？

我見有隻 白色丸
綠 白有咩分別？

飲典水 要食補充劑？

副作用 例如點？

典水 要keep 住飲？

食補充 有冇副作用？

補充劑=甲狀腺素
醫生之前同我講當係食維他命咁
成個甲狀腺收左皮
人要甲狀腺素維持新陳代謝...
所以只有食得多同食得少先會再有甲亢同甲減徵狀
如果食得岩個水平其實無咩問題

我可以話係萬中無一既如來神掌接班人
飲既目的係要將甲狀腺功能減弱...直白D講就係要破壞甲狀腺...
飲完有無得避免一世唔食補充其實係有可能既...
不過就好睇個醫生俾幾大劑你食...
同埋佢俾得少既話...有可能會減唔到個功能...一樣要食多次...
食完之後果一兩個星期係好麻煩...
飲食果PART係飲前飲後要好清...

痾輻射尿

有啲唔明，大頸泡唔係因為冇食魚咩
睇到上面話唔食得魚
其實係點？

我近排有一邊”soy”位起左舊野，掂佢會痛
其實係關扁桃腺事定大頸泡？
因為起個舊野前，我搞過舊扁桃腺

我前列腺機能亢進

想問下

小弟今年21 最近左手腳有時會冇力 手指麻痹 出街行行下會突然好攰 仲有大便頻密

我係應該去驗下

去啦
要驗血先知

小心中風

點check自己係咪有事？驗血？

甲狀腺亢進同甲狀腺機能低下個甲狀腺都會腫
唔食魚冇咩關係，現代人好少缺碘而腫

如果係Grave's diseases引起，因為係免疫系統問題
所以飲食盡量都要健康d
人人情況唔同 我一食得多加工食品就會復發 所以冇計

呢個網有寫咩食品大概有幾多碘（雖然係日文）
人唔可以完全冇碘，所以其實可以飲限制份量內嘅奶
香港其實好多食鹽都冇碘，你唔好用海鹽其實已經ok，不過我想心理上好過d所以用岩鹽

就咁聽似係扁桃腺，甲亢唔會點痛，反而扁桃腺發炎就痛到hihi, 要睇醫生啦ching

其實點解甲亢唔飲得牛奶
咩高鈣低g都唔得？

西蘭花 椰菜花又得唔得
好多版本

收到巴打，thx

牛奶有iodine係因為食草之後分泌左落去
西蘭花 椰菜花有goitrogens 你唔係日日狂啪就冇影響

係咪睇普通科醫生叫成轉介去驗血check?

有左甲亢都有三年，一直都係食白色藥一日3粒，有時覆診又改做一日2粒，反反覆覆咁樣食左3年。

今年7月飲左碘水，到9月覆診醫生話效果幾好。今日下晝要去覆多次，希望真係無事啦 。但自己呢排感覺都唔係咁好，感覺上d病徵仲嚴重過以前

男？
醫咁耐都未斷尾
轉飲碘水咪變相嚴重左？

我父母都有甲狀腺問題 應該遺傳比我
我自己發現得遲
食左5-6年綠豆都係唔穩定
又有突眼
有無巴絲試過有突眼 但指數穩定番之後無事？
利伸：甲亢巴

係男啊，剛剛覆完診，而家變甲減 ，要日日食返甲減藥

點樣引發到?
女仔通常突然壓力太大引致

平時戒食咩多?
牛奶,西蘭花椰菜花都唔得?

今日入院check，下禮拜二有結果 好擔心

2008年係大陸一個人做野時病發，手腳郁唔到差d死 返到香港飲radioactive iodine 宜家日日食補充劑正常人一個，唔駛太擔心

男都咁多？

唔大唔細, 可以好小事可以手尾長